一齊分享下網上學習資源

而家上網真係乜都可以學倒
但要揾倒岩自己既知識真係唔容易
與其起google大海撈針
不如一齊擺低你覺得至正既學習網

我先

Khan Academy

專門用video教基礎知識，上至中學下至幼稚園
範圍涉及英文數學科學工程電腦，甚至會計金融都有，完全唔洗錢
文科既你可以黎惡補下理商科知識
理商科既你都可以要黎溫故知新補下習

Edx

由MIT同Harvard創辦，同世界各大學合辦網上課程
所以程度都係大學以上
有近年最popular既topic，好似data science，electric vehicle，仲有香港人喜愛既business
如果你讀完仲可以比錢要求出返張cert

Neflix

咩話？你話睇netflix都算學習
梗係算啦，淨係用黎練英文都一流
裡面除左好多美國劇集電影，學返最地道既美國accent之外
仲好多唔同類型既紀錄片，有d更係獨家製作
好似近期出品既formula 1專講上幾屆既F1比賽

推

Brilliant, Coursera
前者學既野math related 為主
但係想睇深入內容要比錢升級

後者好多野都有得學
由好多間有份參與既大學upload片上去比人學野
應該好多連登仔熟過我

講起math一定要提wolfram alpha

幫我做過唔少功課，打咩微積分式都幫你d埋int埋plot埋graph，肯比錢仲可以出埋step

數學白痴恩物

Google Primer
用flashcards簡介基本實用商業技巧

真係唔識，得閒望下

講起Google，仲有個Google scholar好多人推介
日本劇集unnatural都用佢黎破奇案
有集講到用佢黎查一個好偏門既風土病
去證明一單非正常死亡既case

本身呢個網就話要黎專門search學術文章，但我就未用過

我以前大學果陣係用大學library search
所以都少用其他searching engine
大學畢業後個account cut左，睇黎都要開始學下用喇